[邏輯練習] DSE只是一場有如American Idol的娛樂節目

每年一到七月中上旬，傳媒就會報道「今年出了X個8個5**超級狀元」，或者是以往的「X個10A狀元」。公布成績後，又會追訪該些於考試成為狀元的學生，對他們問長問短……

每年我看着這些新聞，我差點還以為我正在觀看American Idol。誰誰誰在公開試成為狀元，和誰誰誰贏得了American Idol，有甚麽分別？

American Idol這個舉辦了超過十五屆的歌唱綜藝節目，以競爭激烈為名。節目每集都會淘汰參賽者出局，在千挑萬選之下選出最終的贏家。理論上，每季最後十集所跑出的那十位參賽者，理應個個都會成為現時最受歡迎的歌星吧？可是除了Kelly Clarkson和Carrie Underwood外，還有那位在音樂界有所成就？

而最諷刺的就是，不少後來極有成就的歌手，例如Hillary Scott（組合Lady Antebellum主唱）、Colbie Caillat等，均兩次在外圍賽的第一輪面試就被淘汰出局。難度Hillary Scott和Colbie Caillat兩次被American Idol拒絕，就代表她們沒有能力嗎？

Kelly Clarkson和Carrie Underwood之所以跑出，其實是因為她們的聲線基本上是最「正路」，大部份人均會接受到她們的聲線，加上她們先天唱歌以至在現場表演方面極為穩定，才得以勝出比賽。同樣地，那些學生在公開試取得10A或8個5**成為狀元，靠的是他們在各科考試皆表現穩定，每一科也足以奪得A級或5**級，而不是他們特別精於甚麽知識。

歷代香港的10A狀元，在長大後有那個真是成為梁天琦般獨當一面的政治人物？又有多少個在商場上有所成就？或在官場上，好像張曼莉般成為最年輕的問責團隊的成員？是的，10A狀元們長大後很多成為中產，有舒適的生活，但他們又是不是在社會成就上的「狀元」？

說到尾，DSE只是一場有如American Idol的娛樂節目。要在樂壇，以至社會，以至任何圈子中成功，不單是靠唱功或某些特定能力，而是要考慮很多因素，例如待人處世的能力、際遇以至社會大環境等。擅長讀書和考試的學生，最多只能幫助他們取得最難考獲的醫生牌，但絕對不代表也不保證他們能夠在社會中成功。

American Idol終究在美國只是一個綜藝節目，只影響音樂界的發掘人才，只是人民茶餘飯後的話題。但香港竟以一個與綜藝節目無異的制度，決定誰能夠入讀大學，誰能夠入讀醫學院成為醫生，真是可笑之極！

暫時我諗到:
1. //歷代香港的10A狀元，在長大後有那個真是成為梁天琦般獨當一面的政治人物？又有多少個在商場上有所成就？或在官場上，好像張曼莉般成為最年輕的問責團隊的成員？是的，10A狀元們長大後很多成為中產，有舒適的生活，但他們又是不是在社會成就上的「狀元」？//
→ 不公平的比較 - 狀元優勢係學業，而學業並非=政治上商場上官場上成功 作者自己assume only
e.g. 歷代香港的富豪，有那個真是如娛樂明星般有名？
→ 社會成就上的「狀元」定義不明
→ 比例問題 - 10A狀元成為社會上獨當一面的人物多定一般人多? or 邊個大機會成功多啲?

2. //擅長讀書和考試的學生，最多只能幫助他們取得最難考獲的醫生牌，但絕對不代表也不保證他們能夠在社會中成功。//
→ 擅長讀書和考試的學生就係想要醫生牌，至於社會上成功就人各有志，對擅長讀書和考試的學生嚟講做到dream job醫生對佢就係成功，定係社會會覺得佢地唔成功?

3. //American Idol終究在美國只是一個綜藝節目，只影響音樂界的發掘人才，只是人民茶餘飯後的話題。但香港竟以一個與綜藝節目無異的制度，決定誰能夠入讀大學，誰能夠入讀醫學院成為醫生，真是可笑之極//
→ American Idol = DSE 缺乏論證
Idol有太多因素 (e.g. 樣 background 評判 節目效果) 而DSE 得學術能力做標準
→ 以作者logic，所有exam= american idol，嬴都冇用，"因為要在樂壇，以至社會，以至任何圈子中成功，不單是靠唱功或某些特定能力，而是要考慮很多因素，例如待人處世的能力、際遇以至社會大環境等"

屌你垃圾眾新聞 乜人都有得上去寫文